msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2025-06-08 17:08+0900\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko-KR\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#. placeholder {0}: actor().followersCount.totalCount
#: src/components/ProfileCard.tsx:214
msgid "{0, plural, one {# follower} other {# followers}}"
msgstr "{0, plural, other {# 팔로워}}"

#. placeholder {0}: actor().followeesCount.totalCount
#: src/components/ProfileCard.tsx:199
msgid "{0, plural, one {# following} other {# following}}"
msgstr "{0, plural, other {# 팔로잉}}"

#. placeholder {0}: edge.node.tags.length - 3
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:276
msgid "{0, plural, one {+1 more} other {+# more}}"
msgstr "{0, plural, other {외 #개}}"

#. placeholder {0}: account().invitationsLeft
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:235
msgid "{0, plural, one {Invite your friends to Hackers' Pub. You can invite up to # person.} other {Invite your friends to Hackers' Pub. You can invite up to # people.}}"
msgstr "{0, plural, other {Hackers' Pub에 친구를 초대하세요. 최대 #명까지 초대할 수 있습니다.}}"

#. placeholder {0}: account().inviteesCount.totalCount
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:356
msgid "{0, plural, one {You have invited total # person so far.} other {You have invited total # people so far.}}"
msgstr "{0, plural, other {지금까지 총 #명을 초대하셨습니다.}}"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#: src/components/notification/FollowNotificationCard.tsx:29
msgid "{0} and {1} others followed you"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 팔로했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#: src/components/notification/MentionNotificationCard.tsx:36
msgid "{0} and {1} others mentioned you"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 언급했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#: src/components/notification/QuoteNotificationCard.tsx:34
msgid "{0} and {1} others quoted your post"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 회원님의 콘텐츠를 인용했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#. placeholder {2}: "EMOJI"
#: src/components/notification/ReactNotificationCard.tsx:59
msgid "{0} and {1} others reacted to your post with {2}"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 {2}(으)로 반응했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#: src/components/notification/ReplyNotificationCard.tsx:34
msgid "{0} and {1} others replied to your post"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 회원님의 콘텐츠에 댓글을 달았습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "COUNT"
#: src/components/notification/ShareNotificationCard.tsx:34
msgid "{0} and {1} others shared your post"
msgstr "{0} 님 외 {1}명이 회원님의 콘텐츠를 공유했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#: src/components/notification/FollowNotificationCard.tsx:28
msgid "{0} followed you"
msgstr "{0} 님이 팔로했습니다"

#. placeholder {0}: "USER"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:285
msgid "{0} is already a member of Hackers' Pub."
msgstr "{0} 님은 이미 Hackers' Pub의 회원입니다."

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#: src/components/notification/MentionNotificationCard.tsx:35
msgid "{0} mentioned you"
msgstr "{0} 님이 언급했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#: src/components/notification/QuoteNotificationCard.tsx:33
msgid "{0} quoted your post"
msgstr "{0} 님이 회원님의 콘텐츠를 인용했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#. placeholder {1}: "EMOJI"
#: src/components/notification/ReactNotificationCard.tsx:58
msgid "{0} reacted to your post with {1}"
msgstr "{0} 님이 {1}(으)로 반응했습니다"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#: src/components/notification/ReplyNotificationCard.tsx:33
msgid "{0} replied to your post"
msgstr "{0} 님이 회원님의 콘텐츠에 댓글을 달았습니다"

#: src/routes/(root)/index.tsx:46
#~ msgid "{0} running {1} {2}"
#~ msgstr "{0}에서 {1} {2}를 실행 중입니다."

#. placeholder {0}: "SHARER"
#. placeholder {1}: "RELATIVE_TIME"
#: src/components/PostSharer.tsx:36
msgid "{0} shared {1}"
msgstr "{0} 님이 {1}에 공유함"

#. placeholder {0}: "ACTOR"
#: src/components/notification/ShareNotificationCard.tsx:33
msgid "{0} shared your post"
msgstr "{0} 님이 회원님의 콘텐츠를 공유했습니다"

#. placeholder {0}: note().actor.name
#. placeholder {1}: note().excerpt
#: src/routes/(root)/[handle]/[noteId].tsx:138
msgid "{0}: {1}"
msgstr "{0}: {1}"

#. placeholder {0}: actor().rawName ?? actor().username
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/articles.tsx:66
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/articles.tsx:70
msgid "{0}'s articles"
msgstr "{0} 님의 게시글"

#. placeholder {0}: account().name
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/followers.tsx:66
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/followers.tsx:69
msgid "{0}'s followers"
msgstr "{0} 님의 팔로워"

#. placeholder {0}: actor().rawName ?? actor().username
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/notes.tsx:67
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/notes.tsx:71
msgid "{0}'s notes"
msgstr "{0} 님의 단문"

#. placeholder {0}: actor().rawName ?? actor().username
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/shares.tsx:68
#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/shares.tsx:72
msgid "{0}'s shares"
msgstr "{0} 님의 공유"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:565
msgid "A name for the link that will be displayed on your profile, e.g., GitHub."
msgstr "프로필에 표시될 링크의 이름. 예: GitHub."

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:233
msgid "A sign-in link has been sent to your email. Please check your inbox (or spam folder)."
msgstr "로그인 링크가 이메일로 전송되었습니다. 받은 편지함(또는 스팸 폴더)을 확인해주세요."

#: src/components/AppSidebar.tsx:264
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: src/components/LanguageList.tsx:63
#: src/components/LanguageList.tsx:198
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:229
msgid "Add"
msgstr "추가"

#. placeholder {0}: group.emoji || group.customEmoji?.name || t`reaction`
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:293
msgid "Add {0}"
msgstr "{0} 추가"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:296
msgid "An error occurred during signup. Please try again."
msgstr "가입중에 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주시기 바랍니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:285
msgid "An error occurred while registering your passkey."
msgstr "패스키를 등록하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:333
msgid "An error occurred while revoking your passkey."
msgstr "패스키를 취소하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:142
msgid "An error occurred while saving your preferences. Please try again, or contact support if the problem persists."
msgstr "환경 설정 저장 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 문제가 지속되면 지원팀에 문의해 주세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:196
msgid "An error occurred while saving your preferred languages. Please try again, or contact support if the problem persists."
msgstr "언어 설정 저장 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 문제가 지속되면 지원팀에 문의해 주세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:342
msgid "An error occurred while saving your settings. Please try again, or contact support if the problem persists."
msgstr "설정 저장 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 문제가 지속되면 지원팀에 문의하세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:186
msgid "An unexpected error occurred. Please try again later."
msgstr "예상치 못한 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해주세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:133
msgid "Are you sure you want to delete \"{draftTitle}\"? This action cannot be undone."
msgstr "「{draftTitle}」을(를) 삭제하시겠습니까? 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:465
msgid "Are you sure you want to delete this draft? This action cannot be undone."
msgstr "이 임시 보관을 삭제하시겠습니까? 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#. placeholder {0}: passkeyToRevoke()?.name
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:522
msgid "Are you sure you want to revoke passkey {0}? You won't be able to use it to sign in to your account anymore."
msgstr "{0} 패스키를 취소하시겠습니까? 이 패스키를 사용하여 계정에 로그인할 수 없게 됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:236
msgid "Article Drafts"
msgstr "게시글 임시 보관"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:421
msgid "Article published"
msgstr "게시글을 공개했습니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:617
msgid "article-url-slug"
msgstr "게시글-url-슬러그"

#: src/components/ProfileTabs.tsx:48
msgid "Articles"
msgstr "게시글"

#: src/components/AppSidebar.tsx:195
msgid "Articles only"
msgstr "게시글만"

#. placeholder {0}: "CHANGED"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:440
msgid "As you have already changed it {0}, you can't change it again."
msgstr "이미 {0} 변경하였기 때문에 다시 변경할 수 없습니다."

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:419
msgid "Authenticating…"
msgstr "인증중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:356
msgid "Avatar"
msgstr "프로필 사진"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:469
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:410
msgid "Bio"
msgstr "약력"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:167
msgid "Bio is too long. Maximum length is 512 characters."
msgstr "약력이 너무 깁니다. 최대 길이는 512자입니다."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:671
#: src/components/NoteComposer.tsx:217
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:403
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:526
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:310
msgid "Choose the language your friend prefers. This language will only be used for the invitation."
msgstr "초대장을 받을 친구가 사용하는 언어를 선택하세요. 이 언어는 초대장에만 사용됩니다."

#: src/components/AppSidebar.tsx:532
#: src/routes/(root)/coc.tsx:47
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:457
msgid "Code of conduct"
msgstr "행동 강령"

#: src/components/AppSidebar.tsx:422
#: src/components/FloatingComposeButton.tsx:61
msgid "Compose"
msgstr "작성"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:562
#: src/components/NoteComposer.tsx:150
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: src/components/NoteComposer.tsx:96
msgid "Content cannot be empty"
msgstr "내용을 입력하세요"

#: src/components/AppSidebar.tsx:467
#: src/components/FloatingComposeButton.tsx:123
msgid "Create Article"
msgstr "게시글 작성"

#: src/components/AppSidebar.tsx:444
#: src/components/FloatingComposeButton.tsx:99
#: src/components/NoteComposeModal.tsx:24
#: src/components/NoteComposer.tsx:221
msgid "Create Note"
msgstr "단문 작성"

#. placeholder {0}: "RELATIVE_DATE"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:438
msgid "Created {0}"
msgstr "{0}에 생성됨"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:485
msgid "Creating account…"
msgstr "계정을 생성하는 중…"

#: src/components/NoteComposer.tsx:222
msgid "Creating…"
msgstr "작성 중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:410
msgid "Crop"
msgstr "자르기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:383
msgid "Crop your new avatar"
msgstr "새 프로필 사진 자르기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:207
msgid "Default note privacy"
msgstr "기본 단문 공개 범위"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:219
msgid "Default share privacy"
msgstr "기본 공유 공개 범위"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:301
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:647
msgid "Delete Draft"
msgstr "임시 보관 삭제"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:647
msgid "Deleting..."
msgstr "삭제 중..."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:277
msgid "Discard unsaved changes - are you sure?"
msgstr "저장하지 않은 변경 사항을 삭제하시겠습니까?"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:453
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:384
msgid "Display name"
msgstr "이름"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:425
msgid "Do you need an account? Hackers' Pub is invite-only—please ask a friend to invite you."
msgstr "계정이 필요하신가요? Hackers' Pub은 초대 전용입니다. 친구에게 초대를 요청해주세요."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:486
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:174
msgid "Draft deleted"
msgstr "임시 보관을 삭제했습니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:397
msgid "Draft must be saved before publishing"
msgstr "공개하기 전에 임시 보관해야 합니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:531
msgid "Draft not found"
msgstr "임시 보관을 찾을 수 없습니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:349
msgid "Draft saved"
msgstr "임시 보관했습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:386
msgid "Drag to select the area you want to keep, then click “Crop” to update your avatar."
msgstr "유지하려는 영역을 드래그하여 선택한 다음 “자르기”를 클릭하여 프로필 사진을 업데이트하세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:78
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:94
msgid "Edit Draft"
msgstr "임시 보관 수정"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:258
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:337
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:380
msgid "Email or username"
msgstr "이메일 또는 아이디"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:241
msgid "Enter your email or username below to sign in."
msgstr "로그인하려면 아래에 이메일 또는 아이디를 입력해주세요."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:318
#: src/components/ArticleComposer.tsx:357
#: src/components/ArticleComposer.tsx:366
#: src/components/ArticleComposer.tsx:374
#: src/components/ArticleComposer.tsx:387
#: src/components/ArticleComposer.tsx:396
#: src/components/ArticleComposer.tsx:428
#: src/components/ArticleComposer.tsx:437
#: src/components/ArticleComposer.tsx:445
#: src/components/ArticleComposer.tsx:456
#: src/components/ArticleComposer.tsx:493
#: src/components/ArticleComposer.tsx:502
#: src/components/ArticleComposer.tsx:510
#: src/components/NoteComposer.tsx:95
#: src/components/NoteComposer.tsx:121
#: src/components/NoteComposer.tsx:129
#: src/components/NoteComposer.tsx:137
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:181
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:190
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:198
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:295
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:315
msgid "Extra message"
msgstr "추가 메시지"

#: src/components/ActorArticleList.tsx:75
msgid "Failed to load more articles; click to retry"
msgstr "게시글 불러오기 실패. 클릭하여 재시도하세요"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:325
msgid "Failed to load more drafts; click to retry"
msgstr "임시 보관 불러오기 실패, 클릭하여 재시도"

#: src/components/ActorFollowerList.tsx:80
msgid "Failed to load more followers; click to retry"
msgstr "팔로워 불러오기 실패. 클릭하여 재시도하세요"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:488
msgid "Failed to load more invitees; click to retry"
msgstr "초대받은 사람들을 불러오지 못했습니다. 클릭하여 다시 시도"

#: src/components/ActorNoteList.tsx:72
msgid "Failed to load more notes; click to retry"
msgstr "단문 불러오기 실패. 클릭하여 재시도하세요"

#: src/components/NotificationList.tsx:73
msgid "Failed to load more notifications; click to retry"
msgstr "알림을 더 불러오지 못했습니다. 클릭해서 다시 시도하세요"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:500
msgid "Failed to load more passkeys; click to retry"
msgstr "패스키를 더 불러오지 못했습니다. 클릭해서 다시 시도하세요"

#: src/components/ActorPostList.tsx:73
#: src/components/ActorSharedPostList.tsx:75
#: src/components/PersonalTimeline.tsx:92
#: src/components/PublicTimeline.tsx:94
#: src/components/SearchResults.tsx:97
msgid "Failed to load more posts; click to retry"
msgstr "콘텐츠 불러오기 실패. 클릭하여 재시도하세요"

#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:159
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:168
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:237
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:246
msgid "Failed to react"
msgstr "반응 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:282
msgid "Failed to register passkey"
msgstr "패스키 등록 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:324
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:330
msgid "Failed to revoke passkey"
msgstr "패스키 취소 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:194
msgid "Failed to save language preferences"
msgstr "언어 설정 저장 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:140
msgid "Failed to save preferences"
msgstr "환경 설정 저장 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:340
msgid "Failed to save settings"
msgstr "설정 저장 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:164
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:184
msgid "Failed to send invitation"
msgstr "초대장 발송에 실패했습니다"

#: src/components/PostControls.tsx:148
msgid "Failed to share post"
msgstr "콘텐츠 공유 실패"

#. placeholder {0}: error.message
#: src/components/AppSidebar.tsx:106
msgid "Failed to sign out: {0}"
msgstr "로그아웃 실패: {0}"

#: src/components/PostControls.tsx:134
msgid "Failed to unshare post"
msgstr "공유 취소 실패"

#: src/components/AppSidebar.tsx:238
msgid "Fediverse"
msgstr "연합우주"

#: src/components/AppSidebar.tsx:157
msgid "Feed"
msgstr "피드"

#: src/routes/(root)/[handle]/(profile)/followers.tsx:82
#~ msgid "Followers"
#~ msgstr "팔로워"

#: src/components/PostVisibilitySelect.tsx:63
#: src/components/VisibilityTag.tsx:76
msgid "Followers only"
msgstr "팔로워만"

#: src/components/ProfileCard.tsx:224
msgid "Following you"
msgstr "당신을 팔로우합니다"

#: src/components/AppSidebar.tsx:544
msgid "GitHub repository"
msgstr "GitHub 저장소"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:64
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:221
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:80
msgid "Go Back"
msgstr "돌아가기"

#: src/components/FloatingComposeButton.tsx:148
msgid "Go to Drafts"
msgstr "임시 보관으로"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:69
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:226
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:85
msgid "Go to My Drafts"
msgstr "내 임시 보관으로"

#: src/components/AppSidebar.tsx:125
#: src/components/AppSidebar.tsx:216
#: src/routes/(root)/coc.tsx:47
#: src/routes/(root)/markdown.tsx:47
msgid "Hackers' Pub"
msgstr "Hackers' Pub"

#: src/components/AboutHackersPub.tsx:232
msgid "Hackers' Pub is a place for software engineers to share their knowledge and experience with each other. It's also an ActivityPub-enabled social network, so you can follow your favorite hackers in the fediverse and get their latest posts in your feed."
msgstr "Hackers' Pub은 소프트웨어 프로그래머들이 지식과 경험을 서로 나누는 곳입니다. 또한 ActivityPub을 지원하는 소셜 네트워크이기도 하며, 연합우주(fediverse)에서 즐겨찾는 소프트웨어 프로그래머들을 팔로하고 최신 콘텐츠를 받아 볼 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/notifications.tsx:40
msgid "Hackers' Pub: Notifications"
msgstr "Hackers' Pub: 알림"

#: src/components/TopBreadcrumb.tsx:21
#~ msgid "Home"
#~ msgstr "홈"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:459
msgid "I have read and agree to the Code of conduct."
msgstr "Hackers' Pub의 행동 강령을 읽고 동의합니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:201
msgid "If enabled, the AI will generate a summary of the article for you. Otherwise, the first few lines of the article will be used as the summary."
msgstr "활성화하면 AI가 글의 요약을 생성합니다. 비활성화 시 글의 처음 몇 줄이 요약으로 사용됩니다."

#. placeholder {0}: "ACTIVITYPUB_URI"
#: src/routes/(root)/[handle]/[noteId].tsx:247
msgid "If you have a fediverse account, you can reply to this note from your own instance. Search {0} on your instance and reply to it."
msgstr "연합우주(fediverse) 계정이 있으시다면, 이 단문에 댓글을 달 수 있습니다. 사용하시는 인스턴스의 검색창에 {0}로 검색하신 뒤, 해당 단문에 댓글을 남기시면 됩니다."

#. placeholder {0}: response.createNote.inputPath
#. placeholder {0}: response.deleteArticleDraft.inputPath
#. placeholder {0}: response.publishArticleDraft.inputPath
#: src/components/ArticleComposer.tsx:359
#: src/components/ArticleComposer.tsx:430
#: src/components/ArticleComposer.tsx:495
#: src/components/NoteComposer.tsx:122
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:183
msgid "Invalid input: {0}"
msgstr "잘못된 입력: {0}"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:303
msgid "Invitation language"
msgstr "초대장 언어"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:174
msgid "Invitation sent"
msgstr "초대장이 발송되었습니다"

#: src/components/AppSidebar.tsx:355
#: src/components/SettingsTabs.tsx:63
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:218
msgid "Invite"
msgstr "초대"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:228
msgid "Invite a friend"
msgstr "친구 초대하기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:460
msgid "John Doe"
msgstr "홍길동"

#. placeholder {0}: "DATE"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:462
msgid "Joined on {0}"
msgstr "{0}에 가입"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:629
#: src/components/LanguageList.tsx:33
#: src/components/LanguageSelect.tsx:93
#: src/components/NoteComposer.tsx:196
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/components/LanguageList.tsx:32
msgid "Language code"
msgstr "언어 코드"

#: src/components/SettingsTabs.tsx:56
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:102
msgid "Language settings"
msgstr "언어 설정"

#. placeholder {0}: "RELATIVE_DATE"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:455
msgid "Last used {0}"
msgstr "{0}에 마지막 사용"

#: src/components/LinkPreview.tsx:135
msgid "Link author: "
msgstr "링크 저자: "

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:546
msgid "Link name"
msgstr "링크 이름"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:328
msgid "Load More"
msgstr "더 보기"

#: src/components/ActorArticleList.tsx:78
msgid "Load more articles"
msgstr "게시글 더 불러오기"

#: src/components/ActorFollowerList.tsx:83
msgid "Load more followers"
msgstr "팔로워 더 불러오기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:491
msgid "Load more invitees"
msgstr "초대받은 사람 더 보기"

#: src/components/ActorNoteList.tsx:75
msgid "Load more notes"
msgstr "단문 더 불러오기"

#: src/components/NotificationList.tsx:76
msgid "Load more notifications"
msgstr "알림 더 불러오기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:501
msgid "Load more passkeys"
msgstr "패스키 더 불러오기"

#: src/components/ActorPostList.tsx:76
#: src/components/ActorSharedPostList.tsx:78
#: src/components/PersonalTimeline.tsx:95
#: src/components/PublicTimeline.tsx:97
#: src/components/SearchResults.tsx:100
msgid "Load more posts"
msgstr "콘텐츠 더 불러오기"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:523
msgid "Loading draft..."
msgstr "임시 보관 불러오는 중..."

#: src/components/ActorArticleList.tsx:72
msgid "Loading more articles…"
msgstr "게시글 불러오는 중…"

#: src/components/ActorFollowerList.tsx:77
msgid "Loading more followers…"
msgstr "팔로워 불러오는 중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:485
msgid "Loading more invitees…"
msgstr "초대받은 사람들을 불러오는 중…"

#: src/components/ActorNoteList.tsx:69
msgid "Loading more notes…"
msgstr "단문 불러오는 중…"

#: src/components/NotificationList.tsx:70
msgid "Loading more notifications"
msgstr "알림을 더 불러오는 중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:498
msgid "Loading more passkeys…"
msgstr "패스키를 더 불러오는 중…"

#: src/components/ActorPostList.tsx:70
#: src/components/ActorSharedPostList.tsx:72
#: src/components/PersonalTimeline.tsx:89
#: src/components/PublicTimeline.tsx:91
#: src/components/SearchResults.tsx:94
msgid "Loading more posts…"
msgstr "콘텐츠 불러오는 중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:322
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:469
msgid "Loading…"
msgstr "로딩 중…"

#: src/routes/(root)/markdown.tsx:47
msgid "Markdown guide"
msgstr "Markdown 가이드"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:587
#: src/components/NoteComposer.tsx:175
msgid "Markdown supported"
msgstr "Markdown 사용 가능"

#: src/components/PostVisibilitySelect.tsx:83
#: src/components/VisibilityTag.tsx:98
msgid "Mentioned only"
msgstr "언급된 사용자만"

#: src/components/LanguageList.tsx:164
msgid "Move down"
msgstr "아래로 이동"

#: src/components/LanguageList.tsx:195
msgid "Move to the bottom"
msgstr "맨 아래로 이동"

#: src/components/LanguageList.tsx:104
msgid "Move to the top"
msgstr "맨 위로 이동"

#: src/components/LanguageList.tsx:134
msgid "Move up"
msgstr "위로 이동"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:387
msgid "My passkey"
msgstr "내 패스키"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:154
msgid "Name is required."
msgstr "이름은 필수입니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:156
msgid "Name is too long. Maximum length is 50 characters."
msgstr "이름이 너무 깁니다. 최대 길이는 50자입니다."

#: src/components/LanguageList.tsx:34
msgid "Native name"
msgstr "현지명"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:451
msgid "Never used"
msgstr "사용된 적 없음"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:238
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:94
msgid "New Article"
msgstr "새 게시글"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:457
msgid "No draft to delete"
msgstr "삭제할 임시 보관이 없습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:248
msgid "No drafts yet. Create your first article!"
msgstr "아직 임시 보관이 없습니다. 첫 게시글을 작성하세요!"

#: src/components/ActorFollowerList.tsx:90
msgid "No followers found"
msgstr "팔로워가 없습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:334
msgid "No invitations left"
msgstr "남은 초대장이 없습니다"

#: src/components/ActorArticleList.tsx:85
msgid "No notes articles"
msgstr "게시글이 없습니다"

#: src/components/ActorNoteList.tsx:82
msgid "No notes found"
msgstr "단문이 없습니다"

#: src/components/ActorPostList.tsx:83
#: src/components/ActorSharedPostList.tsx:85
#: src/components/PersonalTimeline.tsx:102
#: src/components/PublicTimeline.tsx:104
#: src/components/SearchResults.tsx:107
msgid "No posts found"
msgstr "콘텐츠가 없습니다"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:238
msgid "No such account in Hackers' Pub—please try again."
msgstr "Hackers' Pub에 해당 계정이 없습니다. 다시 시도해주세요."

#: src/routes/(root)/search.tsx:257
msgid "Not found."
msgstr "찾을 수 없습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/[noteId].tsx:247
#~ msgid "Note"
#~ msgstr "단문"

#: src/components/NoteComposer.tsx:114
msgid "Note created successfully"
msgstr "단문이 작성되었습니다"

#. placeholder {0}: "REL_ME_ATTR"
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:509
msgid "Note that you can verify your links belong to you by making the linked pages also link to your Hackers' Pub profile with {0} attribute."
msgstr "링크가 실제로 당신의 것인지 인증할 수 있습니다. 링크한 페이지에서도 {0} 속성을 사용해 당신의 Hackers' Pub 프로필로 링크를 걸어 주세요."

#: src/components/ProfileTabs.tsx:41
msgid "Notes"
msgstr "단문"

#: src/components/AppSidebar.tsx:317
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:406
msgid "Or"
msgstr "또는"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:436
msgid "Or enter the code from the email"
msgstr "또는 이메일의 코드를 입력하세요"

#: src/routes/[...404].tsx:11
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:346
msgid "Passkey authentication failed"
msgstr "패스키 인증 실패"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:382
msgid "Passkey name"
msgstr "패스키 이름"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:270
msgid "Passkey registered successfully"
msgstr "패스키 등록 성공"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:317
msgid "Passkey revoked"
msgstr "패스키 취소됨"

#: src/components/SettingsTabs.tsx:70
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:366
msgid "Passkeys"
msgstr "패스키"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:55
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:56
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:212
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:213
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:71
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:72
msgid "Permission Denied"
msgstr "권한이 거부되었습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:210
msgid "Please choose an image file smaller than 5 MiB."
msgstr "5 MiB 미만의 이미지 파일을 선택해주세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:165
msgid "Please correct the errors and try again."
msgstr "오류를 수정하고 다시 시도해주세요."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:553
msgid "Please enter a title for your article."
msgstr "게시글 제목을 입력해주세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:60
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:217
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:76
msgid "Please sign in to access this page"
msgstr "이 페이지에 접근하려면 로그인하세요"

#: src/components/ProfileTabs.tsx:38
msgid "Posts"
msgstr "콘텐츠"

#. placeholder {0}: "TAG"
#: src/routes/(root)/tags/[tag].tsx:81
msgid "Posts tagged with {0}"
msgstr "{0} 콘텐츠"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:198
msgid "Prefer AI-generated summary"
msgstr "AI 생성 요약 선호"

#: src/components/SettingsTabs.tsx:49
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:174
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:183
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:111
msgid "Preferred languages"
msgstr "선호 언어"

#: src/components/LanguageList.tsx:73
msgid "Priority"
msgstr "우선순위"

#: src/components/SettingsTabs.tsx:42
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:143
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:149
msgid "Profile settings"
msgstr "프로필 설정"

#: src/components/PostVisibilitySelect.tsx:23
#: src/components/VisibilityTag.tsx:32
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:686
msgid "Publish Article"
msgstr "게시글 공개"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:676
msgid "Publish Now"
msgstr "지금 공개"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:675
msgid "Publishing..."
msgstr "공개하는 중..."

#: src/routes/(root)/search.tsx:248
msgid "Query cannot be empty"
msgstr "검색어를 비울 수 없습니다"

#: src/components/PostVisibilitySelect.tsx:43
#: src/components/VisibilityTag.tsx:54
msgid "Quiet public"
msgstr "조용히 공개"

#: src/components/PostControls.tsx:193
msgid "Quote"
msgstr "인용"

#: src/components/PostControls.tsx:230
msgid "React"
msgstr "반응"

#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:338
msgid "React with {emoji}"
msgstr "{emoji}로 반응"

#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:291
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:294
msgid "reaction"
msgstr "반응"

#: src/components/ArticleCard.tsx:264
msgid "Read full article"
msgstr "게시글 전체 읽기"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:463
msgid "Read the full Code of conduct"
msgstr "행동 강령 전문을 읽으세요."

#: src/components/AppSidebar.tsx:480
msgid "Recent Drafts"
msgstr "최근 임시 보관"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:398
msgid "Register"
msgstr "등록"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:374
msgid "Register a passkey"
msgstr "패스키 등록"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:376
msgid "Register a passkey to sign in to your account. You can use a passkey instead of receiving a sign-in link by email."
msgstr "계정에 패스키를 등록하세요. 이메일로 로그인 링크를 받는 대신 패스키를 사용할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:405
msgid "Registered passkeys"
msgstr "등록된 패스키"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:398
msgid "Registering…"
msgstr "등록중…"

#: src/components/LanguageList.tsx:225
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. placeholder {0}: group.emoji || group.customEmoji?.name || t`reaction`
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:290
msgid "Remove {0}"
msgstr "{0} 제거"

#: src/components/PostControls.tsx:182
msgid "Reply"
msgstr "댓글"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:480
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:531
msgid "Revoke"
msgstr "취소"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:520
msgid "Revoke passkey"
msgstr "패스키를 취소"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:521
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:234
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:236
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:659
msgid "Save Draft"
msgstr "임시 보관"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:659
msgid "Saving..."
msgstr "저장하는 중..."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:521
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:234
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:236
msgid "Saving…"
msgstr "저장 중…"

#: src/components/AppSidebar.tsx:257
#: src/routes/(root)/search.tsx:151
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/components/LanguageSelect.tsx:65
msgid "Search a language…"
msgstr "언어 검색…"

#: src/routes/(root)/search.tsx:144
msgid "Search posts…"
msgstr "콘텐츠 검색…"

#. placeholder {0}: "KEYWORD"
#: src/routes/(root)/search.tsx:183
msgid "Search results for {0}"
msgstr "{0}의 검색 결과"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:113
msgid "Select your preferred languages in order of preference. This will help tailor content to your preferences."
msgstr "선호하는 언어를 우선순위에 따라 선택하세요. 콘텐츠를 사용자의 취향에 맞게 조정하는 데 도움이 됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:337
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:336
msgid "Sending…"
msgstr "보내는 중…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:185
msgid "Set your personal preferences."
msgstr "개인의 환경 설정을 설정하세요."

#: src/components/AppSidebar.tsx:386
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/components/PostControls.tsx:210
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/components/ProfileTabs.tsx:51
msgid "Shares"
msgstr "공유"

#: src/components/AppSidebar.tsx:290
#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:396
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:420
msgid "Sign in with passkey"
msgstr "패스키를 사용하여 로그인"

#: src/components/AppSidebar.tsx:408
msgid "Sign out"
msgstr "로그아웃"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:485
msgid "Sign up"
msgstr "가입"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:363
msgid "Signing in Hackers' Pub"
msgstr "Hackers' Pub에 로그인"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:396
msgid "Signing in…"
msgstr "로그인 중…"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:313
msgid "Signing up for Hackers' Pub"
msgstr "Hackers' Pub 가입"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:613
msgid "Slug (URL)"
msgstr "슬러그 (URL)"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:388
msgid "Slug cannot be empty"
msgstr "슬러그는 비워둘 수 없습니다"

#: src/routes/(root)/sign/index.tsx:243
msgid "Something went wrong—please try again."
msgstr "문제가 발생했습니다. 다시 시도해주세요."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:348
#: src/components/ArticleComposer.tsx:420
#: src/components/ArticleComposer.tsx:485
#: src/components/NoteComposer.tsx:113
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:173
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:181
msgid "Successfully saved language preferences"
msgstr "언어 설정이 성공적으로 저장되었습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:132
msgid "Successfully saved preferences"
msgstr "환경 설정이 성공적으로 저장되었습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:333
msgid "Successfully saved settings"
msgstr "설정이 성공적으로 저장되었습니다"

#: src/components/ArticleCard.tsx:242
msgid "Summarized by LLM"
msgstr "LLM 요약"

#: src/components/DocumentView.tsx:34
msgid "Table of contents"
msgstr "목차"

#: src/routes/(root)/tags/[tag].tsx:88
#~ msgid "Tag"
#~ msgstr "태그"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:601
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:414
msgid "Tell us about yourself…"
msgstr "당신에 대해서 이야기 해주세요…"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:215
msgid "The default privacy setting for your notes."
msgstr "단문의 기본 공개 설정입니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:227
msgid "The default privacy setting for your shares."
msgstr "공유의 기본 공개 설정입니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:276
msgid "The email address is invalid."
msgstr "이메일 주소가 유효하지 않습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:271
msgid "The email address is not only used for receiving the invitation, but also for signing in to the account."
msgstr "이메일 주소는 초대장을 받을 때 뿐만 아니라, 계정에 로그인할 때도 사용됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:407
msgid "The following passkeys are registered to your account. You can use them to sign in to your account."
msgstr "다음 패스키들이 계정에 등록되어 있습니다. 이들을 사용하여 계정에 로그인할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:175
msgid "The invitation has been sent successfully."
msgstr "초대장이 성공적으로 발송되었습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:318
msgid "The passkey has been successfully revoked."
msgstr "성공적으로 패스키를 취소했습니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:322
msgid "The sign-up link is invalid. Please make sure you're using the correct link from the email you received."
msgstr "가입 링크가 유효하지 않습니다. 이메일로 받은 링크를 사용하고 있는지 확인해주세요."

#. placeholder {0}: "GITHUB_REPOSITORY"
#. placeholder {1}: "AGPL-3.0"
#: src/components/AppSidebar.tsx:536
msgid "The source code of this website is available on {0} under the {1} license."
msgstr "이 웹사이트의 소스 코드는 {1} 라이선스로 {0}에서 배포됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:589
msgid "The URL of the link, e.g., https://github.com/yourhandle."
msgstr "링크의 URL. 예: https://github.com/yourhandle."

#: src/components/ArticleComposer.tsx:621
msgid "This will be part of the article URL"
msgstr "게시글 URL의 일부가 됩니다"

#: src/components/AppSidebar.tsx:137
msgid "Timeline"
msgstr "타임라인"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:549
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:319
msgid "Title cannot be empty"
msgstr "제목은 비워둘 수 없습니다"

#. placeholder {0}: "LANGUAGE"
#: src/components/ArticleCard.tsx:160
msgid "Translated from {0}"
msgstr "{0}에서 번역됨"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:605
msgid "Type tags separated by spaces"
msgstr "공백으로 구분된 태그 입력"

#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:238
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:247
msgid "Unable to add reaction. Please try again."
msgstr "반응을 추가할 수 없습니다. 다시 시도해주세요."

#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:160
#: src/components/EmojiReactionPopover.tsx:169
msgid "Unable to remove reaction. Please try again."
msgstr "반응을 제거할 수 없습니다. 다시 시도해주세요."

#: src/components/PostControls.tsx:210
msgid "Unshare"
msgstr "공유 취소"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:151
msgid "Update your profile information, including your avatar, username, display name, bio, and links."
msgstr "프로필 사진, 아이디, 이름, 약력, 링크 등의 프로필 정보를 업데이트하세요."

#. placeholder {0}: new Date(edge.node.updated).toLocaleDateString()
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:287
msgid "Updated {0}"
msgstr "{0}에 업데이트됨"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:571
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:418
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:357
msgid "Username"
msgstr "아이디"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:141
msgid "Username can only contain lowercase letters, numbers, and underscores."
msgstr "아이디는 영문 소문자, 숫자, 밑줄(_)만 사용할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:143
msgid "Username is already taken."
msgstr "다른 사용자가 사용하고 있는 아이디입니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:137
msgid "Username is required."
msgstr "아이디는 필수입니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:139
msgid "Username is too long. Maximum length is 15 characters."
msgstr "아이디가 너무 깁니다. 최대 길이는 15자입니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:353
msgid "Users you have invited"
msgstr "초대한 사용자"

#. placeholder {0}: "OWNER"
#. placeholder {1}: "RELATIVE_TIME"
#: src/components/ProfileCard.tsx:173
msgid "Verified that this link is owned by {0} {1}"
msgstr "{1}에 {0} 님이 이 링크의 소유자임이 확인됨"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:317
msgid "Verifying your invitation…"
msgstr "초대장을 확인하고 있습니다…"

#: src/components/AppSidebar.tsx:522
msgid "View all drafts →"
msgstr "모든 임시 보관 보기 →"

#: src/components/NoteComposer.tsx:203
msgid "Visibility"
msgstr "공개 범위"

#: src/components/VisibilityTag.tsx:79
msgid "Visible only to the author's followers. The post will not appear in the public timeline, and only those who follow the author can see it."
msgstr "작성자의 팔로워만 볼 수 있습니다. 공개 타임라인에는 표시되지 않으며, 작성자를 팔로우하는 사용자만 볼 수 있습니다."

#: src/components/VisibilityTag.tsx:101
msgid "Visible only to the users mentioned in the post. The post will not appear in the public timeline, and only those mentioned can see it."
msgstr "게시물에서 언급된 사용자만 볼 수 있습니다. 공개 타임라인에는 표시되지 않으며, 언급된 사용자만 볼 수 있습니다."

#: src/components/VisibilityTag.tsx:57
msgid "Visible to everyone, but does not appear in the public timeline. Only those with the link can or who follow the author can see it."
msgstr "모든 사람이 볼 수 있지만 공개 타임라인에는 표시되지 않습니다. 링크를 가진 사용자나 작성자를 팔로우하는 사용자만 볼 수 있습니다."

#: src/components/VisibilityTag.tsx:35
msgid "Visible to everyone, including non-registered users. The post will appear in the public timeline as well."
msgstr "미가입 사용자를 포함해 모든 사람이 볼 수 있습니다. 공개 타임라인에도 표시됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:552
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:327
msgid "Welcome to Hackers' Pub! Please fill out the form below to complete your sign-up."
msgstr "Hackers' Pub에 오신 것을 환영합니다! 가입을 완료하려면 아래 양식을 작성해주세요."

#: src/components/AboutHackersPub.tsx:230
msgid "What is Hackers' Pub?"
msgstr "Hackers' Pub이란?"

#: src/components/NoteComposer.tsx:182
msgid "What's on your mind?"
msgstr "무슨 생각 해요?"

#: src/components/AppSidebar.tsx:176
msgid "Without shares"
msgstr "공유 제외"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:593
msgid "Write your article here. You can use Markdown. Your article will be automatically saved as a draft while you're writing."
msgstr "여기에 게시글을 작성하세요. Markdown을 사용할 수 있습니다. 작성하는 동안 자동으로 임시 보관됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:434
msgid "You can change it only once, and the old username will become available to others."
msgstr "아이디는 단 한 번만 변경할 수 있으며, 변경하기 전 아이디는 다른 사람이 사용할 수 있게 됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:600
msgid "You can leave this empty to remove the link."
msgstr "링크를 삭제하려면 이곳을 비워두세요."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:321
msgid "You can leave this field empty."
msgstr "이 필드는 비워둘 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/new.tsx:75
msgid "You can only create drafts for your own account"
msgstr "자신의 계정에 대한 임시 보관만 만들 수 있습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/[id].tsx:59
msgid "You can only edit your own drafts"
msgstr "자신의 임시 보관만 수정할 수 있습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:216
msgid "You can only view your own drafts"
msgstr "자신의 임시 보관만 볼 수 있습니다"

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:416
msgid "You don't have any passkeys registered yet."
msgstr "등록된 패스키가 아직 없습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:233
#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:344
msgid "You have no invitations left. Please wait until you receive more."
msgstr "남은 초대장이 없습니다. 추가로 받을 때까지 기다려주세요."

#: src/components/NoteComposer.tsx:130
msgid "You must be signed in to create a note"
msgstr "단문을 작성하려면 로그인해야 합니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:503
#: src/routes/(root)/[handle]/drafts/index.tsx:191
msgid "You must be signed in to delete a draft"
msgstr "임시 보관을 삭제하려면 로그인해야 합니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:438
msgid "You must be signed in to publish an article"
msgstr "게시글을 공개하려면 로그인해야 합니다"

#: src/components/ArticleComposer.tsx:367
msgid "You must be signed in to save a draft"
msgstr "임시 보관하려면 로그인해야 합니다"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:433
msgid "You were invited by"
msgstr "당신을 초대한 분"

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:450
msgid "You'll automatically follow each other when you sign up."
msgstr "가입 시 자동으로 서로 팔로우 하게 됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:358
msgid "Your avatar will be displayed on your profile and in your posts. You can upload a PNG, JPEG, GIF, or WebP image up to 5 MiB in size."
msgstr "프로필 사진은 프로필과 콘텐츠에 표시됩니다. PNG, JPEG, GIF, WebP 형식의 이미지를 5MiB 이하로 업로드할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:478
msgid "Your bio will be displayed on your profile. You can use Markdown to format it."
msgstr "약력은 프로필에 표시됩니다. Markdown을 사용할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:426
msgid "Your bio will be displayed on your profile. You can use Markdown to format it. Maximum 512 characters."
msgstr "약력은 프로필에 표시됩니다. Markdown을 사용할 수 있습니다. 최대 512자입니다."

#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:346
msgid "Your email address will be used to sign in to your account."
msgstr "이메일 주소는 계정에 로그인할 때 사용됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/invite.tsx:324
msgid "Your friend will see this message in the invitation email."
msgstr "초대장을 받는 친구가 볼 수 있는 메시지입니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:464
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:400
msgid "Your name will be displayed on your profile and in your posts."
msgstr "이름은 프로필과 콘텐츠에 표시됩니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/passkeys.tsx:272
msgid "Your passkey has been registered and can now be used for authentication."
msgstr "패스키가 등록되었습니다. 이제 이 패스키를 사용하여 로그인 할 수 있습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/preferences.tsx:133
msgid "Your preferences have been updated successfully."
msgstr "환경 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/language.tsx:182
msgid "Your preferred languages have been updated."
msgstr "선호 언어가 업데이트되었습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:334
msgid "Your profile settings have been updated successfully."
msgstr "프로필 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/routes/(root)/[handle]/settings/index.tsx:431
#: src/routes/(root)/sign/up/[token].tsx:374
msgid "Your username will be used to create your profile URL and your fediverse handle."
msgstr "아이디는 프로필 URL과 연합우주(fediverse) 핸들로 사용됩니다."
